---
title: Gimp - fehlende Option bei Screenshots
date: 2020-08-10T18:00:21+0200
categories:
- OSBN
- Linux
tags:
- Gimp  
- Plasma
- DBus
slug: gimp-fehlende-option-bei-screenshots
---
Wie vielleicht dem einen oder anderen bekannt ist, kann man mit dem Programm [Gimp](https://www.gimp.org/) auch direkt Screenshots erstellen. Hierzu wählt man im Menü "Datei" → "Erstellen" → "Bildschirmfoto..." aus. Dort sollte man eigentlich auch die Auswahlmöglichkeit habe einen bestimmten Bereich des Bildschirms auszuwählen.

{{< image src="gimp_dbus.webp" alt="Gimp Dbus" >}}

Unter KDE Plasma erscheint aber diese Option nicht. Die Lösung ist allerdings ziemlich einfach. Wenn man Gimp mittels dbus-lauch startet (z. B. {{< mark >}}dbus-launch gimp %U{{< /mark >}}) startet, dann erscheint die gewünschte Option.

Bekannt ist das Problem scheinbar schon länger. Zumindest gibt es einige Bug-Meldungen bei diversen Distributionen. Warum das Problem bei Gimp oder Plasma bisher nicht behoben wurde, kann ich nicht sagen.
